\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Trolltr\"aume}
\index[in]{Trollträume}
\index[in]{Es war einmal ein kleiner Troll}
\index[vw]{Wölflinge!Es war einmal ein kleiner Troll}
\index[vw]{Wölflinge!Trollträume}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/eswareinmaleinkleinertroll} 
\end{figure}

%\begin{tabbing}
%1. Es \=war einmal ein k\=leiner Troll, der \=hatte ganz viel Sp\=a{\ss}.\kill
%\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\
%1. Es war einmal ein kleiner Troll, der hatte ganz viel Spa{\ss}.\\
%
%er s\=ang und sprang und h\=\"upfte rum und w\=\"alzte sich im G\=ras.\kill
%\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\
%er sang und sprang und h\"upfte rum und w\"alzte sich im Gras.\\
%
%Er tr\=ollte auf der \=Wiese rum, in Pf\=\"utzen \=macht er P\=apa nass\kill
%\>\bf G\>\bf D\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
%Er trollte auf der Wiese rum, in Pf\"utzen macht er Papa nass\\
%
%
%spielt \=Streiche, kokelt \=und macht Dreck und \=alle s\=agen: \=Lass das!\kill
%\>\bf e\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
%spielt Streiche, kokelt und macht Dreck und alle sagen: Lass das!\\
%\end{tabbing}
%
%\begin{verse}
%\begin{tabbing}
%D\=och kleine Trolle t\=un nicht gern, was m\=an zu ihnen s\=agt.\kill
%\>\bf h\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
%Doch kleine Trolle tun nicht gern, was man zu ihnen sagt.\\
%
%Sie s\=ingen tanzen spr\=ingen gern und d\=as den g\=anzen T\=ag.\kill
%\>\bf e\>\bf D\>\bf A\>\bf H$^7$\>\bf e\\
%Sie singen tanzen springen gern und das den ganzen Tag.\\
%\end{tabbing}
%\end{verse}


\begin{tabbing}
2. Der \=kleine Troll liegt m\=\"ud im Bett und tr\=\"aumt er sei schon \=12.\kill
\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\
2. Der kleine Troll liegt m\"ud im Bett und tr\"aumt er sei schon 12.\\

Er w\=ill nun nur noch t=\=anzen geh'n, ins B\=ett geh'n erst um \"O\=lf.\kill
\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\
Er will nun nur noch tanzen geh'n, ins Bett geh'n erst um \"Olf.\\

H\=ausaufgaben, M\=athe schw\"anzen, T\=rollbier g\=ibt's vom F\=ass.\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
Hausaufgaben, Mathe schw\"anzen, Trollbier gibt's vom Fass.\\


Vi\=sionen haben, W\=elt ver\"andern und i\=alle s\=agen: \=Lass das!\kill
\>\bf e\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
Visionen haben, Welt ver\"andern und alle sagen: Lass das!\\
\end{tabbing}

\newpage
\begin{tabbing}
3. Als g\=ro{\ss}er Troll hat \=er gelernt, dass m\=an dies lieber l\=\"asst.\kill
\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\
3. Als g\=ro{\ss}er Troll hat er gelernt, dass man dies lieber l\"asst.\\

Er s\=ingt und tanzt und sp\=ringt nicht gern, geht n\=iemals auf ein F\=est.\kill
\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\
Er singt und tanzt und springt nicht gern, geht niemals auf ein Fest.\\

Bausp\=arvertr\"age, k\=eine Zeit, schaut n\=ie zu t\=ief ins Gl\=as.\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
Bausparvertr\"age, keine Zeit, schaut nie zu tief ins Glas..\\


und s\=einem Kind, das Sp\=a{\ss} nur hat, sagt e\=r  nur g\=anz streng: \=Lass das!\kill
\>\bf e\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
und seinem Kind, das Spa{\ss} nur hat, sagt er nur ganz streng: Lass das!\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Der kl\=eine Troll, der w\=acht nun auf hat Schw\=ei{\ss} noch im Ges\=icht.\kill
\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\
4. Der kleine Troll, der wacht nun auf, hat Schwei{\ss} noch im Gesicht.\\

Was f\=\"ur ein Schrecken, gr\=o{\ss}er Graus, so w\=erden will ich n\=icht!\kill
\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\
Was f\"ur ein Schrecken, gro{\ss}er Graus, so werden will ich nicht!\\

Drum s\=ing und tanz und spr\=ing ich gern und h\=abe g\=ganz viel Sp\=a{\ss}.\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
Drum sing und tanz und spring ich gern und habe ganz viel Spa{\ss}.\\

Und w\=enn ich einmal P\=apa bin will \=ich nicht s\=sagen: L\=ass das!\kill

\>\bf e\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
Und wenn ich einmal Papa bin will ich nicht sagen: Lass das!\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Isabel Eisentr\"ager, Kathrin Bernhardt, Christian Bruns\\
Singekreis Mitteldeutschland, 2017
\end{angaben}

